日澳元首簽署防衛協議加強應對中國軍事擴張

日澳元首簽署防衛協議加強應對中國

澳洲總理莫理森訪問東京，與日本首相菅義偉會談，雙方簽署防衛協議，加強應對中國。協議包括容許兩國軍隊互訪，並進行聯合訓練。

菅義偉在會後記者會指，日本和澳洲在安全和防衛方面的合作，對印太地區和平穩定日益重要，指今次與澳洲達成協議，將兩國軍事合作提升到新水平。莫理森就指，和日本的特殊戰略夥伴關係將會變得更加牢固，形容是兩國防衛合作上的里程碑。

日澳就防衛協議已經進行6年談判，是日本除了美軍外，首次容許別國軍隊進入領土。分析認為，日澳加強合作是為了應對中國在區內的日益增強的影響力。

原文網址：

嗰頭先簽完rcep

又傾又砌

Hea 下啫

係咪去澳洲參軍好D？

簽咗fta之後
無啦啦俾人收關稅/ 用行政手段刁難出口貨物
先有藉口發圍兼起pair

人工比英軍高，建議入Reserve先，見識吓同埋Reserve嘅人工係免稅

日本實際嘅元首係天皇

澳洲實際嘅元首係英女王

菅義偉取態同背景係點